(超長文) 一隻兵寫比另一隻兵一大篇文

係香討睇到，我相信文中兩隻都係兵。

10年前，我同一個女仔拍緊拖，但係大約每隔三個星期佢就會嬲我一次。而佢身邊有個男仔，大家一齊識，係同學，個時都係想追個女仔，而女仔雖然之後揀左我，但同個男仔都係超frd，佢甚至無將我地拍拖既事話比個男仔聽 (話驚hurt到佢)。直到有一次，佢又嬲左我，甚至嗌分手，我不惜一切去挽回，到最後，個男仔send 左一封信比我。呢件事係我心目中埋藏左10年，已經同個女仔分手，個男既亦都無再聯絡，但其實呢件事對我黎講係好糾結，甚至影響左我以後既愛情觀。

封信好長，大家睇到就睇
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
今日我寫呢封信既目的，唔係為左話想幫邊個而寫，我寫既目的，係因為我好清楚一d事。我已經知道事實既真相，其實寫呢封信既目的都幾多同幾複雜，但首先，希望你可以以冷靜理智既角度去睇呢封信，嘗試接納同埋思考當中既內容，或許係呢件糾纏左差不多有一年既事情，會有一d 新轉機…

我唔會好詳細咁講曬我寫呢封信既動機係d 乜，然而，呢封信既內容將會係一d 我對你同佢既關係既一d 睇法同建議。原因係，我知道你地其實仲係一齊緊，我知你同佢之間其實有一種互相吸引大家既力量係度，令大家都會感到一種好獨特既開心，最近我既觀察，我都見到其實佢都會著緊你同佢既關係，但係你地就經常都有好多衝突。當我知道你同佢一齊既真相之後，佢都經常同我講佢同你d 野，亦都係咁，我都慢慢咁知道，係呢段關係入面，我已經成為輸家，因為佢真係一d 想同我一齊既感覺都冇，反而，佢真係會著緊你同佢既關係，即使你同佢嘈交，其實係因為佢真係重視你，所以我唔應該再有任何既車望。從一個外人黎睇，我見既野應該係相對最中肯同埋睇得最多的，所以，我呢封信，會嘗試比好多方法你，希望你明白到佢想要d 咩同埋你應該要比d 咩佢，然後，慢慢，終有一日，令到你可以比到幸福佢，同埋取代我既位置，好讓我可以悄悄地係呢段關係離開而唔會令佢唔開心，對佢，對我，同對你都係最好，當然，我都仲會繼續做佢好朋友…

再重申一次，你真係要好留心我裡面講既每一個意思，每一句，細心咀嚼埋當中既意思，同埋真係去反思一下，我想你既反思唔係諗完就算，而係好深思熟慮過，同埋係用一個好客觀好理智既心情去諗，唔好先反駁我講既野，嘗試諗下我講既內容既可取之處。如果你唔做既我都冇所謂，因為裡面講既野都係為你好，而我只會覺得有d 白費我既心機姐。

首先，想問你一條問題：你覺得你自己可以比到d 乜佢?我見到既係，你比到既野好少，淨係可以比一d 好表面既開心，而且仲要係好短暫。你可以話係我將呢d 野睇得好重，但係宜家大學入面既女仔，已經同以前有d 唔同，對拍拖既態度已經唔係好似以前中學時期，淨係覺得拍拖係為左玩同開心同埋為左想有人陪，但係其實拍拖兩隻字，背後隱藏住更大既意義。一對情侶走埋一齊，單純既開心快樂同甜蜜固然重要，但係如果只係為呢樣野既話，咁兩個人既關係實在太脆弱。而佢要既，唔單止淨係單純既開心快樂同甜蜜，而係幸福，呢個係最基本要有既野而唔應該本末倒置。所以，如果你真係好愛佢，咁你應該要比幸福佢。雖然，我都唔可以好exactly 話你知你要比到d 咩先可以比到幸福佢，但係其實呢個問題係應該要你去諗，同埋肯定既係，單純既開心快樂同甜蜜係唔夠。呢個係我覺得一對情侶，應該要有既野，而我下面講既野，你可能會覺得同幸福係冇直接關係，但係如果做到既話，你就可以令到佢有一定程度既幸福。

係未講下面個d 野之前，問埋你第二條問題，你會將佢既快樂同你既快樂邊個會放係先邊個會放係後?係呢個moment，你一定會講係佢既快樂，但係我睇到既亦都唔係咁。係你每一次激嬲左佢之後，你都會好盡力去“玩回”，但係你既理由係咩呢?係因為覺得同佢一齊你可以得到開心?定係因為佢好重要到你冇左佢就會令到你每日都唔開心? 定係你想見到佢可以每日都因為你而好幸福好開心好快樂呢?定係你想可以係佢唔開心既時候盡一個男朋友既責任去安慰佢比安全感同幸福佢?有時我覺得佢好似真係只不過係你取得開心同快樂既途徑，係呢段關係裡面，我見到既係你將你既感受係放係佢既感受之上，但係呢個並非一個男朋友應該要有既責任，亦都係一種自私既行為。我真係唔多覺你好重視佢，重視一個人唔係用口講出黎，係要做出黎，重視一個人亦都唔係要人地知道你有幾重視佢，而係你自己知道自己要經常為佢做一d 野，因為你重視佢。所以你要識得重視佢既一切，重視佢講過既說話並銘記在心，重視佢身邊既人，重視你比佢既任何野。如果你真係好愛佢的話，試下問自己一條問題：你會唔會真係願意為左佢既幸福而犧牲你既利益? 認真咁諗呢條問題，我諗你會有好多得著。

其實佢係一個好特別既女仔，亦都係一個好難追既女仔，因為佢做左邊個既女朋友，個個人就會好幸福，除左係因為佢靚之外，亦都係因為個d 特別既特質，唔知你有冇留意過。有時，佢會好小鳥依人，有時，佢會好大小姐，但係亦都有時，佢會有堅強硬正固執既一面。所以，有時的確好難可以搵到一個平衡點去同佢相處，even 連我都未搵到一個好好既平衡點，我咁樣講既目的係因為我知你有時都會覺得有d 事係佢唔岩佢錯，冇錯，呢一點我都覺，但係呢一點並非一個藉口去覆蓋你不足既地方以及解釋你唔去改善既地方，反而，「一個人的問題，兩個人去修正」係你應有既態度，同埋係一個男人成熟既思想同表現。點樣去揣摩呢個平衡點，我可以比少少意見你。

有時，佢會好小鳥依人，相信呢個都應該係你對佢鐘意同埋主要既印象。係的，佢有時係一個好需要安全感既女仔，係事無大小既事情上都要他人比到信心佢，特別係一d 做決定既位，或姐我呢度我盡量試一下寫曬我所知既例子，例如：要去一個地方但係唔知要搭咩車，quiz既內容唔識，幾點要出門口，d 時間同工作點樣安排，呢d 都類於生活層面，一d 更重要既層面，例如傾present 個陣擔心自己意見無人聽或姐比人插，擔心解決問題既方法岩唔岩，擔心有冇做錯決定，擔心一d 行為或姐決定會唔會對其他人無咁好或姐唔好意思等等，我暫時腦諗到既係咁多，但係我想強調既：事無大小，有時佢真係對好多野都好害怕同擔心，事無大小既程度係勁到你難以想像，即係有一d 野你根本唔會擔心或姐唔應該擔心，佢都會擔心一大餐，咁你更加須要比到佢信心。多d 從佢既角度出發，真係設身處地，代入去佢既思考方法，心情同性格，以及佢現正身處既情況，你就會知道佢諗乜同埋需要d 乜，亦都可以幫到你去更加全面同深入咁了解佢。同埋另外我要強調係比信心，而唔係幫佢決定曬，因為佢都係一個好有主見既人，只不過係冇信心去support 自己既建議。

岩岩講既，都只不過係一d 好短暫既安全感，但係身為一個男仔，更重要既係，可以好長久咁比到佢安全感，要做到呢點，你就要比到佢將來，其實，大家年紀都真係已經唔小了，再過一年半就出黎工作。我相信既係，任何既女仔，特別係已經出左黎工作既女仔，真係好需要男朋友係一個好有上進心既人，即使無錢都唔緊要，因為有上進心既男仔，不但吸引，而且可以令到女仔對將來會有信心。如果只不過係追求開心既關係既話，有冇上進心理唔理都罷，但係宜家有冇上進心對佢黎講好重要，我唔知你知唔知佢屋企發生d 咩事，因為佢將來可能背負著好大既擔子，對於一個會小鳥依人既女仔，要去背負住咁大既壓力，唔單止唔容易，仲會覺得好難面對，更加需要有人係身邊陪佢支持佢比力量同信心佢。我知呢個對仲係學生既我地或姐係有d 荒謬，但係，大家真係已經唔細了，你唔為佢，都真係係時候為自己打算一下，唔係叫你去決定將來做咩，但係至少，你真係好應該去利用大學有既資源同機會或姐另外自己去搵機會去自我增值，而唔係每日都係hea 住咁過，咩都等到畢業先算先學。我自己都會揀上莊，最後我都學左唔少野，去到year 3 我更加會返多d part time 學野同見識，至於學業，我只少已經冇year 1 sem 2 個陣咁咁荒廢學業。叻唔叻真係唔係重點，而係個股幹勁同埋個一顆心，你既行動可以表現到的。

至於佢大小姐既一面，我都嘗試比一d 方法比你，但係最後你都要自己揣摩一套屬於你同佢既溝通方式。大小姐既特徵就係任性，不顧他人感受而將自己既想要既野放係第一，有時更加會蠻不講理。所以，硬撞硬就一定會出事，因為呢種性格既人你愈係講道理就愈係嬲，佢個一刻會覺得自己係岩既，但係，你心中要謹記，只不過係「個一刻」，而唔係死都唔講道理，所以，一定要去遷就，同埋要忍一忍一段好短既時間，之後就可以得到一段長時間既安寧。我都諗過一個問題：我忍既話我咪好無面，咁低聲下氣成隻死狗咁。但係錯喇，因為情侶甚至係人愈人發生衡突好多時都係因為面子，唔會嘗試去忍一忍同埋遷就他人，而且，識得咁樣去諗既人，真係一d 成熟既人唔會覺得你無面，反而會欣賞你既氣量同埋成熟既諗法。

忍都只不過係第一步要做既野，之後要做既就係哄佢開心。哄佢開心有分層次，如果就咁好簡單既因為一d事向你發脾氣既話(除左你激嬲左佢之外)，如果唔係就會發生衝突，忍耐係第一步，即係千祈唔好同佢作對或姐鬥講道理，因為一個人發脾氣呢個唔理智既情況下聽道理只會愈聽愈炆，之後，你要做既，第一：聲線盡量保持溫柔，任何既行為動作都要體貼，點樣為之溫柔體貼，我都答唔到你，但係總之你真係要好細心同留心咁去留意佢有d 咩野既需要，例如會唔會肚餓，會唔會好累好熱，唔好比佢覺得有任何煩或姐更加煩既感覺(即係唔好要佢四周圍行，唔好要佢額外去理去睇多一d野)，當見到有咩需要，就用溫柔，即係聲線盡量保持低細去問佢駛唔駛要幫佢，第二，佢有咩要求，你盡力盡量同盡可能真係去滿足佢，即使有d 要求好無理，第三，如果佢一講起今日發生既事，你不但要認同佢，例如要講：係囉，痴線架，我都覺呀，咁你係咪覺得xx呀?仲要如果可以幫佢解決既就解決埋佢，第四，嘗試去講一d 說話哄佢笑，但係呢個位要小心d，因為有可能會令到佢感到反感既感覺，但係你哄佢笑其實既目的係希望佢可以暫時忘記一d 唔開心同好麻煩既野，萬一佢個日真係好炆的話，就可能唔好講笑話了。第五，千祈唔好搵返以前發生既事去講，其實任何女仔都唔鐘意男仔咁樣做，因為佢地會覺得呢個係一個好小氣同埋好細路仔既行為，咁樣只會令到女仔更加之嬲怒。

但係岩岩講個d 都只不過係小事，最緊要既係，當佢真係發生左一d 令到佢好唔開心既事，你真係要識得去處理(呢個係已經out of 大小姐呢個topic =.=)，但係首要既第一步，係你要sense 到佢係咪唔開心，有時佢唔開心一眼睇得出，但係佢未必會話你知佢真正唔開心既原因，有時，佢更加會係你面前hehehaha，但係其實佢係真唔開心緊，呢d 真係要你自己好細微去觀察佢，因為佢真係唔會咁容易去比其他人知道佢既情緒，加埋佢既硬頸同固執，就真係令個情況更加嚴重。

有時我見佢唔開心，我真係會去花時間去諗同觀察究竟佢係咪真係好簡單既唔開心，會唔會背後有d 咩深層既原因，老實講，我見佢唔開心，我自己都會唔係咁開心，真係會諗得好清楚究竟佢真正唔開心既原因係咩，我知有時係好難去“叫” 佢把口去講，但係至少要做到既係諗囉，唔諗既話，如果佢真係有第二d深層原因係唔開心既話，咁就大獲喇。anyway，有時你叫唔開佢把口就唔好再夾硬黎，因為呢種咁既行為係比緊壓力佢，而且有可能係令到佢remind 一d 唔開心既野。

佢一般自己去處理唔開心既情緒有好幾種，一係係人地面前好似冇乜野但係自己一灰個人個陣先至，一係盡力去唔諗起呢件事，一係就爆，即係係人都知佢唔開心，之後等時間慢慢過令到佢好過返d，但係不論係邊一個情況都好，有一個共通點就係：係佢唔開心既時候係佢覺得自己最孤獨既時候，因為佢好需要有人去明白佢既真正既感受係d乜，但係偏偏無人明白，所以令到佢覺得無人可以同佢一齊面對同分擔唔開心既感覺。其實，當佢唔開心既時候，就會觸動到佢內心既世界，而佢既內心世界係一個safety zone，基本上冇乜人可以進入，所以呢個我都話唔到比你知要點做，不過我試一試去話比你知佢既內心世界係有d 咩，因為呢個可以幫到你以後每當佢唔開心個陣，都可以知道佢唔開心既深層動機同原因到底係d 咩，因為我覺得每一個女仔其實都有佢自己內心深處既情感係度，但係往往就係唔多男仔可以take care 到呢個位

其實佢內心世界係好軟弱但係有好多堅持。軟弱既係因為有好多好多既害怕，害怕失去擁有既野，特別係佢媽媽同埋佢好好好好既朋友，害怕一個人去面對人大個左要面對既野，害怕一個人獨自承擔悲傷同將來害怕被受忽視內心感受，害怕無人可以支撐住佢，害怕不快既回憶會永遠深係佢腦海中等等(所以佢真係好需要有人可以比到安全感佢)，而佢堅持既係佢極度重視既人和事，唔會咁輕易放棄佢同佢重視既人既關係。其實宜家我都未可以揣摩到佢既內心世界，所以你都要繼續努力去了解佢…因為真係可以幫到你好多，令到你知道應該點樣去同佢相處。而當佢唔開心既時候，你就真係要去諗清楚究竟佢唔開心既表面原因同深層原因係乜。我舉個例子：佢親人過身既悲傷，會觸動到內心既軟弱感，令到佢都好擔心佢將來媽媽始終都會過身。又例如佢考試考得唔好，深層唔開心既原因會係覺得對唔住家人同埋令到將來唔可以努力賺錢養媽媽，再舉一個例子，個時佢唔話比我知佢同你一齊，都係因為佢真係太過擔心我會離開佢(開頭唔敢去面對呢個事實，不過呢個都係我事後先知)。

當你知道佢係因為咩而唔開心之後，就係真係去安慰佢喇。佢有時心態都幾覆雜，你試諗下，其實佢唔開心既時候，想一個人靜下，唔想有人煩佢，但係其實又好想自己重視既人可以係佢唔開心個陣比到關心佢，但係當個個人比關心佢，佢又因為唔開心而唔想話比d人知係咩原因，呢個咁矛盾既心情，其實你應該要做既係，比一d唔會令到佢煩既關心，即係唔好係咁要求佢要比反應你，唔好做一d 令佢反感既野，同埋唔好長時間係咁不停咁講野令佢煩躁等等，而關心既說話(同安慰既說話係唔同)係其實不外乎幾個特點，一係d 低b 既說話，一係d將佢宜家既心情講出黎既話，但係一定要用溫柔語氣講出黎，即係一定要細細聲咁講，而且，一d 既小動作都可以有用，例如摸下佢個頭，拍下膊頭或膝頭，甚至少少地攬一攬佢個膊頭，但係記謹絕對唔可以大力，有時可能你會覺得好細力，但係係女仔黎講可能已經係好大力，咁樣好易會令佢覺得你好粗暴，所以用盡你身上所有最少既力去做一d 小動作係最好架喇。但係去到咁上下，佢真係須要一個人靜下，咁就唔應該去繼續煩佢，但係而唔係完全唔理佢，其實好簡單咁座係佢隔離唔出聲，或姐係send 一個message 問佢「你好返d 未丫」等等等等，都已經好夠，咁樣會令到佢覺得其實你有比佢靜下之餘，又唔會覺得你冇理到佢，同埋會覺得自己好似一直都有人陪住咁樣。

岩岩講既野，都只不過係令到佢好過一d，但係要令到佢真係會消除個種唔開心既感覺，就唯有係要講一d安慰既話說。其實安慰既說話我更加教唔到你，因為真係好睇情況，但係你講既內容就一定要針對住佢既內心世界，佢個一刻既感受，同埋真係要好深思熟慮過，我話你知我打一篇安慰佢既sms 係可以打成一個鐘，而長度係差唔多有成8-10個信息咁長，我打既時候唔係冇野講搵野黎講，因為我好知佢既心情同埋佢深層唔開心既原因係乜，所以唔會唔知講咩好(有時)，但係每一句既用字，每一句既排位等等，我都好講究，因為係佢唔開心既時候，安全感好緊要，你可以打到一篇令到佢覺得你係有「付出」過d 時間同埋腦力心思去諗既一篇message，佢會覺得你真係好著緊佢，或多或少會令到佢感到一定既安全感。內容上真係教唔到你，有幾樣野可以講：針對佢既心情同埋內心世界去講同埋要講一d讚佢既說話，但係要留意唔好將一d 冇乜特別既野都讚佢，因為會好做作，點解要讚佢呢，係因為有時有一d 既唔開心可能係因為佢自己對自己要求太高，而唔係真係佢唔叻，所以有時你讚佢係會令到佢自己好過一d。當中有一樣野要留意係…有時呢d 安慰既說話同sms 唔係講or send 一次就咁簡單可以搞掂，要keep 住send，當然又唔駛1個鐘1次，但係佢有時可能會唔開心好幾日，咁你就要keep 住可能1日send 1篇長既sms 比佢，咁先可以令到佢呢d 唔開心既感覺可以同埋時間一齊慢慢咁減少。

當你講完安慰既說話，就輪到要哄佢喇。呢個你真係要睇情況，因為你一定要係佢已經覺得好過返d 既時候講，我諗呢個應該唔會太難到你，但係要留意既係哄人開心唔係淨係搞gag 咁簡單，而係要令到佢有會心微笑而唔係大笑爆笑既感覺。哄佢開心就可以令到佢暫時忘記一d 唔開心既感覺，令到佢有返d 活力，好彩既，可能真係咁樣就唔會唔開心架喇。而你成功安慰到佢，佢就會覺得你真係可以係佢最孤獨同最需要幫助既時候幫到佢同埋比到力量比佢。

我知你有時會係佢唔開心既時候做一d 唔恰當既野，我知你有時會好擔心佢而令到你自己都唔理智，但係真係緊要既係，宜家個情況係人地唔開心，而唔係你擔心佢，你唔應該要將自己既擔心放係佢唔開心之上。即係，到底你擔心佢而去做你所謂既安慰佢既行為，係想去減低你擔心既感覺?定係真係想佢唔好再唔開心呢?當佢唔開心既時間，你100%一定要將佢任何野放係首位而將自己放係低一層甚至係好低既位置。所以有d真係令佢煩躁同埋粗暴既行為真係唔好做，甚至要求佢去比反應你都係一種將自己感受放係先既一個行為。

好，去返最原先講緊既野，就係個個平衡點。其實總結返，你真係要識得係佢唔同既moment 用唔同既溝通方式，呢個係需要用時間去揣摩，同埋日常生活要細心咁觀察同思考，遇到一d 好典型既事件，你要銘記在心，即使有幾細微都好(即係例如原來佢個鼻係度silsil 聲個陣即係佢流緊鼻涕，咁你應該比紙巾佢)。真係要多d 花時間去觀察同思考，我對佢既了解唔係一識就有，即係唔係話因為我同佢夾，而係我真係會願意付出時間去觀察同埋思考。有時，可能你會覺得你為佢已經改變左好多，可能你真係改左喇，但係其實改既野只不過係表面，有一d 更深層既野你係未改，所以希望你改既時候，諗真d 係咪真係有改到，或姐諗真d 係咪改左一d 最core 既問題，而唔好單憑表面既野而去盲目同埋不認真思考地去判斷你已經改善左。仲有，你真係試下多d 思考一下，思考下佢既為人，思考下你做既野岩唔岩，思考下應該做既相處模式，我打緊呢封信既時候我發覺其中一個問題可能係你好少去諗一d 值得諗既問題。我知要你改變，要你成日去思考係好難，但係其實你都只不過係要思考一d 值得同應該要思考既問題，同埋大家都大個仔，係時候要有d 思想喇。

好喇，最後，其實今次，佢同你講既野係真架喇，佢今次真係好明確要咁樣做，希望你明白，其實佢講既野唔係真係好冷酷無情，而佢既決絕唔係無喇喇出現，佢真係經歷過好多既失望，唔開心，激怒而成。一段關係裡面，一個男人如果唔可以令到女人幸福，反而會係比到好多負面既情緒，個個男人亦都唔係一個好男人，所以，希望你睇完封信唔好再比任何既壓力佢，唔好再要求要同佢維持一直維持緊既關係，亦都唔好再做任何唔理智既行為。你需要既真係要去冷靜一下，我仲好記得你係msn 同我講過一句：我唔想你覺得呢件事係緊要到天上有地下無。你講得呢句說話希望你都諗下，我同你唔同，分別在於，係佢去exchange個陣，我真係同佢好少聯絡，有時，甚至我係會刻意唔online 去避開佢，我唔係要你跟住我咁做，我想講既係，係個段時間裡面，我真係清醒左好多，睇左好多野，先知道自己做左太多太多不理智既行為傷害左大家，宜家，我覺得你仲係擺脫唔到呢個旋渦，反而比呢個旋渦愈卷愈深，不能自拔。所以真係希望你睇完封信唔好再比任何既壓力佢，唔好再要求要同佢維持一直維持緊既關係，亦都唔好再做任何唔理智既行為。時間係一個可以令人冷靜既重要因素(唔好好簡單咁以為自己冷靜左就係冷靜左，我都要用差唔多3個月既時間去冷靜)，你冷靜過後，可能會發覺自己長大左同埋成熟左，而一個女人要既，係見到自己既男人係一個成熟，理智，好著緊佢，可以比到幸福佢既一個男人，而唔係唔成熟，唔理智，同埋令到自己傷心，有壓力同埋唔開心既男人。所以，希望你睇完呢封信，好好咁「付出」d 時間去反思當中所有既內容，同埋細味咀嚼每一句同每一個意思。之後，如果你真係覺得自己真係愛佢，希望你可以用一個朋友既姿態去重新追求佢，而唔係要求佢，而到時你既行為，就係一個你反思過後比佢既答案，而同時，佢接唔接受你，就係你可以比到一個咩答案佢。最後，大家都唔細了，一d 以前中學用既一套係呢個大人世界係唔work架喇，大家都應該係時候要去長大，要用大人既思想去面對同處理一切所有既事。基本上，今次我講既野係我比你既suggestion，唔係一d step要你跟曬，而係一d 你要留意要知要覺悟既野。而今次既內容我並唔係幫佢傳話，但係我相信我講既野，有8成甚至係完全都係佢既感受，我自問我真係好了解佢，係「另一面的她」，但係遺憾既係，我同佢係畢業前，甚至係畢業後幾年，都只會做佢既好朋友，而你唔同，你真係有d 可以吸引到佢既特質，你既樂觀同埋活力可以令到佢快樂，呢個係我冇既，我亦都唔會因為咁而去改變自己悲觀既性格，因為我相信既係，一對情侶要做既係磨合，而唔係改變他人去就自己，希望你有一日都可以做到好似我咁，你可以好清楚完全咁掌握佢既思路思想行為內心世界等等，做一個「另一面的她」…加油吧，你要同佢真真正正一齊既路仲有好長，因為當兩個人既關係要靠外人去幫忙既時候，其實已經係一個好脆弱既關係

巴打你竟然睇哂

兵就兵啦屌

乜9都係條女出發而唔諗自己
仲幫人諗曬籍口出黎

如果條女係咁嘅性格呀咁柔弱，佢一出黎社會死撚咗啦仲會陰濕到同兩條仔玩兩頭蛇咩

條女又從冇為個男嘅切身處地諗過嘅

已經唔撚係正常啦

條女係臭雞
兩個男仔應該係死毒撚
In conclusion : tldr

呢2條仔又真係騎9呢，佢條仔見有隻兵埋身到咁又唔保持距離一早就應該飛撚左條女啦，又仲同佢癲多幾年喎

至於佢大小姐既一面，我都嘗試比一d 方法比你，但係最後你都要自己揣摩一套屬於你同佢既溝通方式。大小姐既特徵就係任性，不顧他人感受而將自己既想要既野放係第一，有時更加會蠻不講理。所以，硬撞硬就一定會出事，因為呢種性格既人你愈係講道理就愈係嬲，佢個一刻會覺得自己係岩既，但係，你心中要謹記，只不過係「個一刻」，而唔係死都唔講道理，所以，一定要去遷就，同埋要忍一忍一段好短既時間，之後就可以得到一段長時間既安寧。我都諗過一個問題：我忍既話我咪好無面，咁低聲下氣成隻死狗咁。但係錯喇，因為情侶甚至係人愈人發生衡突好多時都係因為面子，唔會嘗試去忍一忍同埋遷就他人，而且，識得咁樣去諗既人，真係一d 成熟既人唔會覺得你無面，反而會欣賞你既氣量同埋成熟既諗法。

寫篇野條友真係好笑，叫個男既去忍，但唔叫個女既發少d脾氣